1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.
2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

1. Чтобы не повторять один и тот же код во многих местах. Так же значения копируются в параметры функции и становятся локальными переменными, может возвращать значение, имеют доступ к внешним переменным (только изнутри наружу);

2. При вызове функции ей передаётся список аргументов, эти аргументы присваиваются параметрам функции в том порядке, в каком они указаны. Можно передать внутрь функции любую информацию, используя аргументы. Если число аргументов отличается от числа параметров, то никакой ошибки не происходит.